北區醫院有病房7名病人確診帶耐多藥鮑氏不動桿菌

北區醫院發言人表示，一個內科病房上月22日起，先後有7名年齡介乎66歲至95歲的女病人，確診帶有耐多藥鮑氏不動桿菌，正接受隔離治療，4人情況穩定；另外2人及1人因自身疾病，情況分別是嚴重及危殆。

發言人表示，由於公立醫院已啟動「緊急應變級別」，該病房已全面暫停探訪，已根據既定指引加強執行感染控制措施，包括徹底清潔及消毒相關病房、加強病人及環境篩查，以及嚴格執行接觸傳播防護措施。院方已將個案呈報醫管局總辦事處及衞生防護中心跟進。

burn~~~

好勁㗎？

對免疫力差既人長期病患係

帶耐多藥鮑氏不動桿菌

7名年齡介乎66歲至95歲的女病人

正 藍絲又少幾票

耐多藥鮑氏不動桿菌

隻隻字都識讀

夾埋唔識解

帶耐多藥鮑氏棋靈王不動桿菌

抗藥性金黃葡萄球菌啲fd?

咩黎

鮑氏不動桿菌已經成為醫院感染的主要來源，尤其是重症監護室[3]。該病菌因為抗生素的濫用，導致鮑氏不動桿菌產生抗藥性，變成「多重抗藥性鮑氏不動桿菌」。目前對抗多重抗藥性鮑氏不動桿菌的方法只有用後線抗生素像替加環素。

嘩 好惡咁

最後可能係一氧化二氫d frd，得個名靠嚇

好勁咁

Source: 衛生署

鳩up: 唔會架，根本就唔洗佢本人去投，死左都會有人收到佢份投票通知書再用佢身分證副本去投，連幫佢投票o個個人都唔會知佢已經死左

必殺技

銀髮族表示 我屌你老母呀

抗藥性打不死

咁係關醫院衞生事
第一個有菌嘅人傳俾病房其他人？

我純粹想話呢隻菌既介紹係衛生署果個網cap出黎咋

可能係醫院設備唔夠
阿姐對手套幫一個執完又幫另一個執

呢隻仲難搞d

煉蠱

好多方面
最容易傳播就係換片程序唔跟標準

汁又冇 日期又冇 屌

抗生素的濫用

用魔法黎講
目前只有火魔法有效 其餘全體魔法免疫
如果唔小心處理 俾佢學識火魔法免疫 佢等於無敵

黃藍外表好難分架

後生=黃
老=藍
仲有好多人係咁諗

Multidrug resistant acinetobacter Baumanii 其實唔係太複雜

盲腸

好多銀髮手足架...
大家要改變stereotype

MDRA 仆街了

用英文睇反而易明啲

屋企人早幾年係公立醫院做完手術都感染到
但so far望落冇乜事

鮑姐菌

屌mdra姐
有幾勁
一個medical ward最少有兩三個都有

咁比例黎講係啱嘅，銀髮族都唔知有冇一成。

平時MRSA睇完都係抹下房
MDRA要搵間獨立房困撚住睇佢

原來耐多藥係multi drug resistant 學到野

即係乜鬼

成日都有架啦
邊會特登用間房收

個名咁撚似花柳性病個d名

OPD 咪會 懶係安全咁 屌條友一陣咪又係周圍走，有d 都唔知係咪堅料

鮑氏不動桿菌
該菌是不動桿菌屬細菌中在醫院感染中常見的一種，也是水產養殖業動物的病原菌。它通常會引起菌血症，肺炎，腦膜炎，腹膜炎，心內膜炎，以及泌尿道和皮膚感染。
from wiki

譯做 多重抗藥性 會唔會清楚啲